\chapter{Zaključak i budući rad}
		
		Zadatak naše grupe bio je razvoj web platforme za stvaranje i igranje vlastitih varijanti šaha. U procesu razvoja \textit{CustomChess} platforme implementirali smo sve funkcionalnosti iz početnog opisa projektnog zadatka. Provedba projekta trajala je ukupno 13 tjedana i odrađena je u dvije faze.

		U prvoj fazi provedbe projekta prošli smo kroz početna tri stupnja razvoja projektnog tima, formiranje, orijentiranje i izrastanje. Prvi sastanak poslužio je za upoznavanje članova tima i bolje upoznavanje cijelog tima s prethodno predloženom vlastitom temom i svim njenim funkcionalnostima. Kroz razgovor stvorena je početna ideja podjele zadataka i sveukupnog projektnog plana. Konkretno, ova faza je bila namijenjena prvenstveno izradi kvalitetne dokumentacije te web sučelja s osnovnim funkcionalnostima. U samoj dokumentaciji naglasak je stavljen na specifikaciju programske potpore, definiranje zahtjeva, izradu obrazaca uporabe, sekvencijskih dijagrama, opis arhitekture i dizajna sustava te baze podataka.

		U drugoj fazi projektni tim je došao u stanje razvijenog tima u kojem je bilo lakše raspodijeliti posao  ovisno o znanju pojedinih članova tima. Komunikacija se poboljšala te su članovi mogli učiti jedni od drugih. Naglasak je bio na implementaciji preostalih funkcionalnosti, ispitivanju rada komponenti i sustava, izradi preostalih UML dijagrama te uputa za puštanje aplikacije u pogon. Naravno, uz svaku aktivnost važna je bila i popratna dokumentacija.

		Komunikacija između članova tima tijekom rada na projektu odvijala se putem \textit{Discorda} i  \textit{Whatsappa}. Uz dogovore o raspodjeli poslova komunikacija je bila ključna u prenošenju znanja i savjeta u vezi alata koji su korišteni čemu su najviše pridonijeli vođa projektnog tima, te pojedini članovi ovisno o kojim se alatima radilo.

		Veliki napredak je ostvaren i u radu s alatima. Za izradu dijagrama korišten je \textit{Astah}, dok se \textit{Node} pokazao kao jako dobar alat u izradi web stranica. Također, \textit{Heroku} je korišten kao alat za postavljanje stranica na poslužitelj. Naravno, veliku važnost u izradi projekta imao je i sustav \textit{Git}, a na platformi \textit{GitLab} nalazi se repozitorij projekta.

		Iskustvo rada na projektu u sklopu tima puno je pomoglo svakom članu. Pokazalo se kako je ovakav način rada vrlo koristan u poboljšanju vlastitih vještina u smislu komunikacije s drugima i sudjelovanja u timu. Imali smo priliku naučiti važnost kompromisa, ali i otvorenosti prema savjetima i kritikama.

		Unatoč nekim greškama proizašlim iz neiskustva rada na ovakvim projektima, \textit{CustomChess} vidimo kao uspjeh cijelog tima i kao aplikaciju s velikim potencijalom napretka u budućnosti. 
		
		\eject 